蘋果：15歲傳同學情況好轉 開始對外界有反應 希望有心人捐款

15歲少年傅同學11月13日晚在天水圍被防暴警發射的催淚彈擊中頭部重創，即晚入院進行開腦手術後持續昏迷，情況未見好轉。事隔兩星期終傳來好消息，協助傅同學的基督教信義會青少年服務總監竺永洪向《蘋果》透露，少年雖然仍在深切治療部留醫，但有輕微好轉，「（清）醒多咗，（傅的）哥哥話細佬有醒過吓，畀到少少反應，但未講到嘢。」據悉，男生暫時沒有生命危險，情況安好。

傅同學父母雙亡，與兄長雙依為命。竺永洪每日跟傅同學的兄長聯絡，有時間便前往探望，據竺所知，傅同學手術後大約一星期後逐步「搣甩」呼吸機，毋須插喉可自己呼吸，惟仍然昏迷；至昨日他再收到好消息，傅的哥哥指弟弟有少許好轉，「有醒過吓，未至於可以講嘢溝通嗰種，但對外界有反應。」

竺永洪透露，傅的哥哥已辭職，全天候照顧弟弟，「keep住同佢互動，希望幫佢快啲醒。」竺沒有跟傅的醫生直接溝通，但引述其兄長指，目前難以確定傅同學能否完全康復至與一般青少年無異、會否有嚴重後遺症等等，無法預料將來是否須面對長期、巨額醫療費用，「第一步都係希望佢盡快好番，（家人）都只可以見步行步。」傅的哥哥目前會接受有心人捐款。

根據現場消息，11月13日晚上約9時，逾百巿民包圍天水圍警署，並在附近街道設路障及磚頭陣，其間向警署投擲汽油彈，警署停車場一度火光熊熊。警方其後在警署高層向外發射催淚彈，短時間內發射至少50枚，未幾防暴警衝出向人群發射催淚彈驅散；至晚上10時許，傅同學在天水圍新北江商場對開，被防暴警發射的催淚彈擊中頭部昏迷，義務救護員進行急救再送院。

擺account 出黎

放 account 出黎啦

想幫手 lm

推推推推
捐款account 呢

Account 呢

點捐？

account呢

Account!
哥哥，錢哩啲嘢要早講，香港冇嘢多

留名

AC

Push

呢個係第2個手足，有力出力，有錢出錢，令到運動得以繼續多人撐下去呀

加油呀仔仔

lm 幫手足

下咩資料都無

無公信力無fc 亂咁眾籌

隨時整多單tsi 扮黃呃錢

好撚串wo
btw 佢地係唔係住公屋....

唔係唔想幫不過要 d 有公信力既人幫你出資助 campaign 會比較可信

早日康復

要錢出聲

呢個有無公信力？
Btw 15歲同學account please

哥哥可唔可以搵蘋果做平台幫手籌錢

Account最好由區議員由正式途徑出

點捐呀
快d 講啦

推

campaign要俾平台費，知道佢係邊個嘅，直接捐重好啦

捐星火都得，講明轉交呢位手足哥哥

保障返手足私隱

父母雙亡
阿哥離婚照顧
香港人欠佢地太多

喂 要錢姐 連登仔大撚把
快啲放ACCOUNT出黎

拎account黎 我地救唔到你
但我地會幫到你 係你身邊支持你嫁 巴打

捐比邊到?

Lm

Push

搵個地方 大家都可以捐

FC咗個account再捐

屌你老味，香港人無野多，最多係錢呀。俾個ac黎即磅水

點捐

細佬

屌屌屌
shut up and take my money

up

account!

account呢?

區議員

樓豬你標題打錯字

點捐 ?

兄弟情深
蘋果唔係有搞開呢種募捐？記得以前7-11職員突然被賊人捅死都有
快d開個籌款俾兩兄弟

放心一定會完全好返

即捐

寫清楚啲，睇唔明

得啦，錢我地有，你唔撚洗驚
一定要康復！！！

推呀！

推到擺account出來

account! 快！ 錢多呀！ 我要捐錢呀！

推到有ac捐

Account No. ?

Account number please

推推推

星火個滙豐戶口唔係封左？轉左啲咩依家？

比個account嚟！快！

希望平平安安健健康康出來！

account please!

佢想食乜？

搵左612先？612攪唔掂再星火？我地再捐返比612同星火？

搵d公信力機構，或者新科區議員攪，吸取經驗

同問

可以捐去邊？

可唔可以多啲details
唔想好似荃灣癌症老闆娘個單咁

account呢!

我愛手足

721

push

Lm 一定幫

account啊

account定老母

Ac呀

Account ah diu lei

好感動，仔仔！撐住，我地香港人欠你！

Yes
希望蘋果基金可以做d野

建議放自己account ，可以對名

一定要好返啊

可以去佢哋嗰網站買禮品卡，然後唔換嘢=捐左

點捐？？

醒喇弟弟
好想話你知我地人權法過左 區議會又贏左

點捐 一定捐

細佬加油ac呢

推
可以點捐
細佬你一定會好快好返㗎

聰仔 你一定會好番
可以點樣捐 我會養你到你好番

麼資料都無，點可能捐，見叫手足就捐錢，藍絲呃我地都得啦⋯⋯

民事告9佢老母臭西

留名,有link未

Account呢
同埋想食咩

點捐呀

shut up and take my money!

account呢?

加油呀 小朋友

香港人支持你

Account pls

612

ac呢

有link/account即捐

實捐

蘋果記者可唔可以跟下呢單嘢
大把手足想幫呢個小朋友
供埋佢讀書都得

醫療費用請搵612

之後搵可信媒體(eg. apple/立場) 放account出黎
之後大家可以直接課金支援生活費

係

周轉唔到跟住要三萬？請問咩料

account

放出黎

父母雙亡

A/C please

Account

又唔講點捐

Account please

612呢

yes pls!

AC 呀!!! 捐到佢一世無憂 佢值得

阿哥辭左工，一定好需要錢，快啲俾ac俾我地幫下啦

太好啦，今朝又話佢可能變植物人驚屎寶寶啊

唔建議有私人捐款, 除非核實係傅同學家人.

Pish

Account，快快快

acct係邊呀

我唔捐無國界了，轉捐俾傅同學

一定幫

手足幫我擋子彈

有冇方法直接入醫院塞比佢

快啲比個捐款方法出黎

下

Account?

捐星火 星火捐返比佢？

Tuiii

推呀

經612咁麻煩
直接啲搵社會人士或者區議員或者蘋果開眾籌直接比
再唔得就嚟打算去醫院強行塞錢比佢

無資料？

頂住呀

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

又話想低調處理？

點捐唔想食左啲平台費

月捐救小朋友

我要支持

即課

ac呀

戶口呢 戶口呀 戶口呀

離婚？

阿哥辭職照顧呀

相依為命

612基金有無申請？

整好資料 集中 公開

已經出現咗好多單人血饅頭事件

ac 唔該

點捐請問

一定捐！往死裡捐！

認真 不如夾錢供到讀大學

問星火啦

捐落私人到可能會凍結 但平台又食水

蘋果慈善基金

要佢以後既日子無憂

好慘

push 不能把手足當condom

集氣

加油呀

借位POST
黃色經濟圈唔係限時任！
唔係黃色餐飲圈！
大家入嚟一人Ｎ間分享身邊嘅黃店

點捐呀喂？
有冇水圍議員做野？

捐比蘋果好d, 由蘋果分階段再比佢。

要幫！

加油手足

嗯嗯蘋果慈善基金應該可以幫手

睇清楚啲先好捐

有冇人知健仔而加點？

請問要點樣捐款，佢哋好慘無父無母

咩ACC???

612 d 錢拎出嚟用啦

星火，612人道

蘋果個基金仲存唔存在？

終於有佢消息

Ac！

link

集氣，加油，要快d好番

頂住呀！！！

點捐？
尋日有個post話變植物人嚇鳩死

捐

推！

點捐呀 快D講俾我地聽

傅的哥哥已辭職，全天候照顧弟弟，「keep住同佢互動，希望幫佢快啲醒。」

身世好慘...快D放個account出黎啦

戶口？

Account 呢？？？？

推 想幫手 手足撐住

加油！要眾籌一定岀錢

可唔可以交比蘋果轉交比佢

想幫哥哥，請問有無咩方法呀

推，我要捐錢

Account plz

佢哥哥都係好細過
成家得佢地兩個
幾多錢都要捐

快，點捐

大家小心唔好俾人呃錢
最好有議員或者蘋果幫手放個Account出嚟

終於再有消息

要成立一個基金比佢醫療加將來讀書用

蘋果 幫手啦
點捐呀

捐爆佢呀屌

加油啊

呢個睇定先啲 乜DETAIL都無

毅進升1000

蘋果基金仲在唔在度

蘋果自己搞啦，之前成日都有咁做架

希望快d好返
我捐捐捐

有反應，真係好

手足加油 快啲好返呀

聰仔啊

屌你老母 account呢 香港人大把

戶口呢?!?!?!?!

搵蘋果日報做平台，捐啦！
蘋果醒少少啦，屌你

阿哥真係好兄弟,細佬快啲好返第時好好報答阿哥

LM, 我地一定要支援佢地二兄弟!

甴近平
警狗冚家中二噁英

蘋果個個暖流基金開個acct比人捐錢啦

細佬同哥哥都要加油🤞🏻

捐硬 點捐

屌你老母臭閪黑警做完陰質野仲要香港人埋單執手尾,自己一啲後果都冇,正一賤種嚟

快d醒番 快d比account

俾個account 黎先捐到錢架

岩岩出左二千蚊糧
捐一千蚊 比acc我好嗎

推到有account number!

捐錢唔好衝動，好多嘢fc左先，
唔好為求自己安心捐出去，實際未必係幫到當時人。

俾個account黎！我要課佢老母！

點捐呀屌你

要幾多錢?
不如送去外國醫?
免得一好轉仲要俾班L樣黑警拘捕

啱呀！唔好比人食人血

排隊等捐錢

鍾於好番啲。

星火暫時轉咗去呢度，買gift card捐

但我未見到星火話可以代收
我都係等阿哥擺低ac

想捐！！！！推！！！

好想捐錢

香港人無野多, 就係錢多. 將捐比無國界醫生個D轉去你到都夠做啦

LM等ACC

快啲比個acc黎

612有無做野

p

Account!

點捐呀屌

一定幫手足

要612自己揾佢地出黎可能難啲
哥哥應該會諗起612掛唔係真係唔知點提好

快叫蘋果比account
一定捐

呢個真係要幫，冇父冇母好可憐

捐錢

養一世

放户口

Ac

手足

推
要account

呢個堅要捐好抙然慘

太好了

推
手足有咩需要即管講，香港人一定會肯幫手

Account係咩呀？好想幫手

612拎錢出黎未？

同意 大家捐前真係要看多少少資訊再捐
大家都唔想捐完去唔到真正需要嘅人手上/被人利用

點捐呀？

姑婆本都拎出嚟，弟弟快啲醒返嚟收錢

lm

係囉 612去咗邊呀
大家唔通諗住捐咗果筆錢只係用黎俾人工

推到有account

弟弟要好返

[url]網址[/url]？

推account 呢

太好啦

我要捐錢

可以點比錢
希望小朋友快d好番

蘋果做中介人收錢有冇得諗

手足唔係condom, account plz

候任區議員聯絡緊家屬

醒返就好 一定要保住條命

天水圍人表示 實會捐

同時亦都呼籲全民買 頭盔買眼罩 遮 擺係屋企

用唔著咪落街dump係路邊 千其唔好有遍地開花個陣拎落街俾人

蘋果醒少少，就唔駛被人屌
快啲搞個基金黎捐

一定要快！！

睇完標題心諗幾時有「傳」姓

大J碟沙律二個鐘都有三十個，大家咪咁都唔得吓嘩

加油呀！

捐款方法係？

快啦,我係馬會贏左好撚多錢

蘋果一條龍啦
我捐被你，你捐被佢夠方便

希望可以直接捐比阿哥 唔洗經其他人手

捐
香港人最多就係錢

搵人認證左先

銀包都拎埋 link都無？

蘋果係咪玩野呀 16 頁都比唔到條 link 嚟

12.1 遮打（有不反）
12.1 尖咀
12.2 廣告界五天罷工

加油呀 哥哥同細佬都係
全世界都撐住你哋

係呀 有個有信譽嘅平台
起碼d錢真係可以去到哥哥手上

要錢出聲
不過一定要有驗証，唔可以比啲仆街出黎食人血饅頭

蘋果基金可唔可以開個case接受捐款?

幫手呀

捐錢呀後勤

push
push
push

食正人道醫療野 612做野未

手足要好番，供到你大學畢業

呢個612 應該要批，咁樣中粒彈

少少資料都冇。會唔會太搞笑
幾歲男定女都唔知

要捐錢！ 要蘋果找哥哥放account出來

點捐啊啊啊
我要聰仔同哥哥食到成隻豬咁啊

現場直播

傳？傅？

Btw早日康復呀巴打

蘋果有冇人喺度啊